%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: iso-8859-2 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% připomínky posílejte na e-mail: bidlom AT fit.vutbr.cz
% vim: set syntax=tex encoding=latin2:
%============================================================================
\documentclass[cover,english]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[cover,print,english]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

\usepackage{caption}
\captionsetup{skip=0pt,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

\usepackage{placeins}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}

\usepackage{listings}
\lstset{
language=C,                             % Code langugage
basicstyle=\ttfamily,                   % Code font, Examples: \footnotesize, \ttfamily
tabsize=4,                              % Default tab size
captionpos=b,                           % Caption-position = bottom
breaklines=false,                        % Automatic line breaking?
breakatwhitespace=false,                % Automatic breaks only at whitespace?
showspaces=false,                       % Dont make spaces visible
showtabs=false,                         % Dont make tabls visible
columns=flexible,                       % Column format
}

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2013,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Automatizované fuzz testování aplikací\\komunikujících přes systém D-Bus},  %nazev prace v cestine
  title.en={Automated Fuzz Testing of~Applications\\Using D-Bus Communication System}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Matúš Marhefka},   %jmeno prijmeni autora
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UITS, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor=Petr Müller, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  %supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  keywords.cs={D-Bus, fuzzer, fuzzing, testování, automatizace, generace náhodných dat, jazyk C.}, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={D-Bus, fuzzer, fuzzing, testing, automation, random data generation, C language.}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={
	Tato práce se zaobírá použitím metody fuzzingu na~testování aplikací
	komunikujících přes systém D-Bus. První část je zaměřená na~seznámení s~pojmem
	fuzzing a~na~využití této metody při testování aplikací. Následuje popis systému
	D-Bus a~jeho architektury. V~druhé části se práce zaobírá vhodným způsobem, jakým
	by~se daly pomocí metody fuzzingu testovat aplikace komunikující přes systém
	D-Bus. V~rámci práce byl implementovaný nástroj na~testování aplikací, které
	využívají tento systém na~meziprocesovou komunikaci. Při implementaci tohoto
	nástroje byl kladen důraz na~to, aby s~ním bylo možné otestovat co největší
	spektrum aplikací. Testování proběhlo na~třech vybraných aplikacích --
	\emph{GNOME Shell}, \emph{IMSettings} a~\emph{Evince}. Ve~dvou ze~tří zmíněných
	aplikacích~(\emph{GNOME Shell},	\mbox{\emph{IMSettings}}) byly nalezeny chyby,
	které 	způsobily jejich pád. Implementovaný nástroj taktéž detekoval úniky
	paměti v~aplikaci \emph{IMSettings}.
  }, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={
	This thesis discusses use of~the~fuzzing for~testing applications communicating
	through D-Bus system. The~first part is focused on~introducing the~concept
	of~the~fuzzing and~on~use of~this method when testing applications. Subsequently,
	there is a~description of~D-Bus system and~its architecture. In~the~second part,
	the~thesis deals with an~appropriate way of~using the~fuzzing method for~testing
	applications communicating through D-Bus system. A~tool was implemented
	within~this thesis for~testing applications which use this system
	for~interprocess communication. During implementation of~the~tool there was
	an~\mbox{effort} to~make it possible to~test the~greatest variety of~applications.
	Testing took place on~the~three selected applications -- \emph{GNOME Shell},
	\emph{IMSettings} and~\emph{Evince}. In~the~two of~these three
	applications~(\emph{GNOME Shell}, \emph{IMSettings}) was found bugs which
	caused their crash. Implemented tool also detected memory leaks
	in~\emph{IMSettings} application.
  }, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod~vedením pánů\\Ing.~Petra Müllera a~Mgr.~Miloše Malíka.},
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={Thank Ing.~Petr~Müller for~his guidance, consultations and~helpful
	comments which improved a~quality of~this work. I~also would like to~thank
	Mgr.~Miloš~Malík for~his advices and~technical assistance. Finally, big thank
	to~my family and~friends for~their constant support.}
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
%\abstract[cs]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni
%\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana X...
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
%\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
%(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % \listoffigures
  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else 
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix
  
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
